中國與北韓批評澳洲人權狀況 合共提出8點建議

聯合國向澳洲展開5年一度的人權狀況調查，這項調查給予聯合國成員國向其他國家查詢其人權表現。

超過40個國家批評澳洲對待難民的手法，另有10多個國家關注澳洲原住民的遭遇和澳洲降低刑事責任年齡的措施。

其中，被指在新疆關押數以百萬計維吾爾族人士、在香港實施《國安法》及破壞民主的中國，亦向澳洲提出5點建議。

中國外交部發言人華春瑩在上周四（1月21日）的例行記者會上表示，中國對澳洲的建議包括：

>採取行動打擊種族歧視、仇恨言論和暴力行為，保障少數族裔權利；

>保障移民權利，關閉離岸移民拘留中心；

>全面徹底調查澳軍人在海外軍事行動中所犯戰爭罪行，追究肇事者責任，防止有罪不罰，防止類似罪行再次發生；

>消除土著人遭受的系統性歧視，打擊針對土著人的暴力行為；

>停止出於政治目的，利用虛假資訊無端指責別國。

華春瑩說，希望澳洲「認真聽取國際社會的意見，正視自身人權問題，採取實際措施改善本國人權狀況，並為國際人權事業健康發展做些實事」。

除了中國之外，北韓亦批評澳洲有「根深蒂固的種族歧視」，以及對羈留中心內的人士有不人道的對待。

北韓常駐聯合國代表金星（Kim Song）在聯合國人權理事會的視像會議上說，其國家「關注澳洲持續的侵犯人權問題」，並提出3項建議。

他說：「首先，在公共領域上，有基於民族、種族、文化、宗教背景的根深蒂固的種族主義、種族歧視和仇外心理。」

「第二，在羈留場所的公共地方，有殘忍、不人道和有辱人格的待遇。」

「第三，要確保疾殘人士的權利，包括與其他人有同樣權利的基礎上參加選擇，並廢除任意拘捕、無限期羈留殘疾人士的政策和做法。」

發神經

澳洲國會議員夏爾馬（Dave Sharma）在社交媒體Twitter上回應北韓這些評論時說：「這一定是一種諷刺的嘗試？」

在這項聯合國定期調查中提出的建議，並沒有約束力，對持續侵犯人權的行為也沒有明確懲罰。
今次是澳洲第三次受到調查，上兩次分別在2011年和2015年。

澳洲對待原住民的手法受到多國猛烈批評，包括過度監禁原住民和托勒斯海峽島民。多個國家亦關注澳洲嚴格的邊防政策，迫使船民被無限期羈留。

在調查會議展開前，澳洲政府上月已提交意見書，承認要在解決原住民不平等問題上「做得更好」，但說自2015年以來已有多項改善，包括衛生、教育、出生登記、文化古蹟權利、原住民事務參與等。

中國啲外交官同智囊係咪腦裝屎

No Joke

越嚟越癲

太監教皇帝做愛
那裏來的自信

太監教扑嘢

都廢撚事比

同港共一脈相承
所有問題都係公關/解說/話語權問題

兩個極權國家批評人地冇人權

唔好咁痴線啦好嘛

一早話左聯合國玩爛左，n手閪

支那賤種 我想殺死所有共匪，人類公敵！

關人權咩事

支那
你哪裡來的底氣對比你尊貴10000倍的 本應是國家的香港
殖民、指手畫腳？

澳洲土著待遇好到仆街
唔洗做野不特止
警察都唔敢拉佢地
去博物館都會話白人點樣逼害d土著

有個fd架車比土著撞 都唔敢叫佢賠添

聯合國小支支依家大晒真係打橫行點名黎屌人

笑話黎

送返澳洲既支那人北韓人返屋企啦

太監教精壯男人扑野

同香港既原居民有丁權一樣 好多特權係身

中國同人講人權

香港啲原居民邊夠澳洲啲原住民住咁耐... 再講講迫害， 香港啲原居民受嘅邊有人哋咁誇張

咪就係
邊個話啲「阿布」待遇差
讀書做野都有著數

香港原居民幾時有受過迫害

左癌搞掂咗美國，依家連同聯合國將魔爪伸向澳洲依個少數未比左癌操控嘅國家

可能有人會當同英國佬打過就當係我先計埋落去， 實際上可能係無

斷交啦。

澳洲佬歧視都真係出名

笑話？

真係唔係扮嫁喎

中國129

講真 你去過aboriginal 住嘅社區就會知點解歧視佢地
Aboriginal 係原居民但係 佢地係最唔珍惜自己土地嘅人
佢地嘅社區就圍都係垃圾

澳洲應該要話反對中國裝人權師爺

香港第三

呢幅圖out喇大佬睇到都打冷震

出呢張圖嗰個人仲在唔在世

迫害香港人就有

雜種同香港教育局長個仔女親戚都移民去d咁差既地方

宗仔講兩句
譚耀宗呀

嚇死我, 聽完以前自己住緊第三世界

個種柒味真係唔係講笑

北韓網都上唔到wo
講咩人權？

香港後住民幾時有逼害過原居民

太監笑人哋早洩

你d韭菜有電用未呀

Not the onion

建議澳洲遣返所有支那人離境，確保佢地唔會遭受支那認為既人權問題發生喺支那人身上

點做到

太監笑人碌鳩長

愛侵力：美國人你地聽住

自己瀨到成褲都係屎，走去話人放咗個響屁好臭

太監教人屌閪

經濟自由，e.g. 資金流動

要做戰螂 無計

因為有錢太監管住左窮撚皇帝d錢

想笑撚死人咩

笑咗

入黎就係想睇呢個故事

黃種人去到邊都食物鏈最底層
去歐美比黑人歧視
連非洲人都chick前asian後

香港人對中共的五點建議：

>採取行動打擊種族歧視、仇恨言論和暴力行為，保障少數族裔權利；

>保障移民權利，關閉青山灣入境事務中心；

>全面徹底調查香港警方在政治鎮壓行動中所犯暴力及反人道罪行，追究肇事者責任，防止有罪不罰，防止類似罪行再次發生；

>消除香港人遭受的系統性歧視，打擊針對香港人的暴力行為；

>停止出於政治目的，利用虛假資訊無端指責別國。

屌，根本一撚樣

點解係1997年先取得香港政權既支共，1898年英治前先叫原居民?
咁1997年之前已經存在香港既人，一樣係比支共政權存在香港更悠久既原居民

神比喻

唔知醜

香港不嬲都高，係垃圾支那同港共搞衰佢

建議消滅中囯人
消滅每一個中囯人

同家英哥教人用邊隻洗頭水一撚樣

老實一句所謂既圍村人真係應該被歸類為原住民咩
美國澳洲啲原住民係真係被殖民然後殘存至今
人地真係兩個民族黎

圍村佬純粹就係祖先係度住，都算唔上發跡
叫做有同英國佬打左陣扭計交就叫原住民？
但係接國土而言應該自古以來都係支那人
夾硬屈個原住民身份出黎攞著數其實都係某程度既呃福利

接國土而言根全香港都係支那人啦
原住民係指殖民前已經存在既住民族群 同人種文化無關

佢地兩個好想開戰

中國 ＞ 英國 ＞ 中國

你永續step two既話的確你可以叫原住民
但係你入到step three咁叫咩原住民
同根同種嫁和

咁原本都係plan到2047香港就冇原住民架

我諗全世界除咗中國, 冇人會覺得北韓係一個正常國家

即係我呢個問題:

點解係1997年先取得香港政權既支共，1898年英治前先叫原居民?
咁1997年之前已經存在香港既人，一樣係比支共政權存在香港更悠久既原居民

plan乜尻2047
到時咪又係永續丁權

圍村撚咁鍾意做支那煎咪直接派支那煎身份俾佢
圍村身份 = 地主 = 階級意識

丁權同地主冇必然關係，早期好多送埋地出去比佢起
同時，圍村都有好多細族從來係冇地，甚至丁權都享用唔到

我既問題係，原居民既邏輯係基於咩
原居民政策好多唔係清朝自古就有
點解係1997年先取得香港政權既支共，1898年英治前先叫原居民?
咁1997年之前已經存在香港既人，一樣係比支共政權存在香港更悠久既原居民

外國原住民優惠政策，邏輯上係白人當初入主時對原住民加害既補償，但係香港後住民唔見得有逼害過原居民既紀錄

澳洲係有歧視，同其他種族膚色共融既地區一樣會有類似問題

不過點都未到依法捉異見人士同高射砲決既國家出聲下話

起碼係大陸我真係未見過黑人或者白人做到官

當人傻既咩，癲狗好心靜一靜啦

厲害了支那
應該叫澳洲學支那咁封網，咁咪無人知支那狗咁柒囉

中國人係做太監方面真係專家

印尼都有華人做官
支那就真係最排外

人權教師爺

從此個條街 變得好出名

點解我諗到，等同賊仔寫popo行為報告嘅？

最大笑話

太監教人做愛

屌，同狗智教C朗點踢波有乜分別？

澳洲人權咁差點解仲有咁多人移民過去？又唔見有人想移民去支那北韓？

既然係俾澳洲參考，係咪應該有份英文版？

supplier唔賣煤，龍蝦紅酒
即係冇人權

肥佬集，今次我撐你

都唔知憑咩 好撚肉酸

上面有Twitter link

睇完個topic已經唔洗睇落去

乜撚嘢底氣

教老豆屌閪
傻撚咗

每個澳洲城市 都有果條街

呢度圖好撚易中回力鏢
支那排名低，歐美排名高，咁講即係暗示歐美有資格底氣批評支那，支那無資格底氣批評歐美

好快支共可以控制世界

呢個世界已經痴撚左線

係咁㗎啦
呢排澳洲係支共眼中釘嘛
明㗎喇